\documentclass[11pt]{article}

%opening
\title{Wissenschaftliches Arbeiten - Aufgabe 1 \\- Lösungen -}
\author{
	Nicolas Klein(3761568)
}
\usepackage{ulem}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{makecell} % for the thicknes of table lines
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{placeins}
\usepackage{apacite}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{array}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}


% listings
\usepackage{listings}
\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.95}


\begin{document}
	\maketitle
		\section*{Übung 1}
			% set the counter for the first time so we start right
			\setcounter{section}{1}
				\subsection{Finden von Prim\"ar- und Sekund\"arquellen}
					\subsubsection*{(a)}
							\begin{enumerate}
								\item AVL Baum
									\begin{itemize}
										\item Primär Quelle: \cite{adel1962algorithm} (Artikel in einem Konferenzbericht)
										\item Sekundär Quelle: \cite{ottmann2002algorithmen} (Buch)
										\item Durch Wikipedia wusste ich, dass der AVL-Baum von den sowjetischen Mathematikern Georgi Maximowitsch Adelson-Velski und Jewgeni Michailowitsch Landis erarbeitet wurde. Ich suchte also nach einer Veröffentlichung dieser. Zudem hieß es, letztere haben diese 1962 veröffentlicht. Ich suchte also nach einer Quelle in dieser Zeit. Auf Google Scholar wurde ich zunächst nicht fündig, allerdings bot die russische Seite mathnet.ru einen passenden Artikel an. Als ich den dort aufgeführten Titel anschließend auf Google Scholar suchte, wurde ich auch dort fündig.
									\end{itemize}
								\item Algorithmus von Bellman und Ford
								\begin{itemize}
									\item Primär Quelle: \cite{bellman1958routing} (Artikel)
									\item Sekundär Quelle: \cite{berge2001theory}
									(Buch)
									\item Ich unterzog Microsoft Academic einer Suche nach R Bellman. Da dieses, im Gegensatz zu Google Scholar, dem Namen R Bellmen eben jenem Mathematiker zuordnete den ich suche, fand ich dort schnell den passenden Artikel.
								\end{itemize}
							\item Entity Relationship Model
							\begin{itemize}
								\item Primär Quelle: \cite{Chen1976TheEM} (Artikel)
								\item Sekundär Quelle: \cite{Song1995ACA} (Artikel in einem Konferenzbericht)
								\item Diesmal testete ich SemanticScholar und suchte direkt nach dem Begriff Entity Relationship und stellte die Suche so ein, dass nur Ergebnisse vor 1980 angezeigt wurden. Daraufhin fand ich ohne Probleme den passenden Artikel.
							\end{itemize}
						\end{enumerate}
					\subsubsection*{(b)}
					\begin{enumerate}
						\item AVL Baum\\
						\cite{amani2017new}
						\item Algorythmus von Bellman and Ford\\
						\cite{Surve2017ParallelIO}
						\item  Entity Realtionship Model\\
						\cite{Glssner2017ExperiencesFT}
					\end{enumerate}
				\subsection{Recherche zum Thema Sortieralgorithmen}
				\subsubsection*{(a)+(b)}
				siehe Tabelle 1.1 und 1.2
			\subsection{Wikipedia als Quelle}	
			\begin{itemize}
				\item Veröffentlicht
				\begin{itemize}
					\item veröffentlicht sind Wikipedia-Artikel zweifelslos. Allerdings ist es auch wichtig zu betrachten, wo und wie ein Artikel veröffentlicht wird.
					Wird eben jener durch eine angesehene Organisation veröffentlicht, kann man auch davon ausgehen, dass dem Artikel eine Seriösität und Qualität bei wohnt.\\
					Eben das kann man bei Wikipedia nicht annehmen.\\
				\end{itemize}
				\item identifizierbar
				\begin{itemize}
					\item durch das zentrale Prinzip von Wikipedia wird ein Artikel praktisch nie von einer Person zu einem bestimmten Zeitpunkt veröffentlicht. \\ Das, was als Artikel online einsehbar ist, wurde zu vielen verschiedenen Zeitpunkten von vielen verschiedenen Autoren angefertigt. \\
					Es existiert also kein Erscheinungsjahr oder gar ISBN. \\ 
					Außerdem ist, wie bei Web-Quellen üblich, eine Veränderung des Inhalts möglich. Dadurch kann bestimmtes Wissen zu einem späteren Zeitpunkt nicht mehr zugänglich sein. Auch eine Löschung des Artikels ist möglich, was eine Identifikation verhindert. \\
				\end{itemize}
				\item überprüfbar
				\begin{itemize}
					\item dies ist ein Wikipedia Artikel allerdings zweifelslos. \\ Jeder kann die dort eingestellten Artikel lesen und ihre Korrektheit nach eigenen Ermessen prüfen.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		
		\clearpage
		
		\subsection{Recherche zu einem eigenen Thema}
		\textbf{Thema: Aktuelle Erkenntnisse über schwarze Löscher}\\
		Ich habe dieses Thema gewählt, da hier viele verschiedene Artikel, Nachrichten und Kenntnisse verbreitet wurden die in keiner Form wissenschaftlich oder gut zitiert sind. Überall in den Medien, Zeitschriften und im Internet wurde darüber berichtet, aber kaum ein einziger Artikel ist im entferntesten zitierfähig oder zitierwürdig. 
		\begin{itemize}
			\item \cite{verge}\\
			\item \cite{statement}\\
			\item \cite{first}\\
			\item \cite{WinNT}\\
			\item \cite{alala}\\
			
		\end{itemize}
	
	\begin{table}
		\centering
		\title{Tabelle 1.1}
		\begin{tabular}{P{5cm}|P{2cm}|c|c|c|P{6cm}}
			Quelle & Art & R & Q& S & Bemerkung \\
			\hline
			\cite{sedgewick1978implementing} & Artikel & 1 & 1 & 1 & Primär-Quelle, da es einer Veröffentlichung von C. A. R. Hoare selbst ist. Gefunden habe ich diese auf Google Scholar. \\
			\cite{kushagra2014multi} & Artikel in einem Konferenzberich & 3 & 2 & 2  & Gefunden habe ich diese Quelle ebenfalls auf Google Scholar. Ausgewählt habe ich diese, da hier eine Verbesserung und Erweiterung eines klassichen Algorythmus beschrieben wird. \\
			\cite{todd1978algorithm} & Artikel & 4 & 3 & 2 & Gefunden habe ich diese Quelle durch Semantic Scholar. Hier wird mehr ein Hardware bezug dargesellt, als ein Software bezug. Dies hat mich dazu veranlasst diese Quelle auszuwählen.\\
			\cite{Astrachan2003BubbleSA} & Artikel in einem Konferenzberich & 5 & 3 & 2 & Hier fand ich es interessant, dass der Algorithmus im Hinblick auf seine in der Vergangenheit vorhandene Anwendung betrachtet wird und nicht auf neue Anwendungsgebiete. Gefunden habe ich diesen Artikel ebenfalls auf Semantic Scholar.\\
			\cite{cormen2009introduction} & Buch & 2 & 2 & 2 & Diese Quelle ist wohl eine klassische Sekundär-Quelle. Stellvertretend für alle Lehrbücher im Bereich Algorythmen habe ich diese Quelle hinzugefügt. \\
			\cite{Bentley1997FastAF} & Artikel & 1 & 3 & 2 &
			Gefunden habe ich diese Quelle auf Semantic Scholar. Die Sortierung von Strings ist nach wie vor sehr relevant, heute wahrscheinlich noch relevanter als zu erscheinen dieses Artikels. Deshalb habe ich ihn  ausgewählt. \\
		\end{tabular}
	\end{table}
	\clearpage
		\begin{table}
		\centering
		\title{Tabelle 1.2}
		\begin{tabular}{P{5cm}|P{2cm}|c|c|c|P{6cm}}
			Quelle & Art & R & Q& S & Bemerkung \\
			\hline
			\cite{BDBDD} & Artikel & 1 & 2 &  2 & Gefunden habe ich diese Quelle durch dlpb. In der Aufgabenstellung wurde nicht verlangt, dass wir Quellen zu Sortieralgorithmen in der Informatik finden. Daher habe ich diese Quelle zu Sortieren von Genen eingefügt.\\
			\cite{wiki} & Website & 6 & 6 & 6 & Gefunden habe ich diese Website durch eine Google-Suche. Ich habe diese exemplarisch für eine nicht zitierwürdige und auch nicht zitierfähige Quelle ausgewählt. Diese Quelle ist weder hochgradig Relevant noch ist die Quallität hochwertig, da diese davon beeinflusst wird, welche Version dieser Seite gerade aktuell online ist. Dazu ist diese Quelle wegen letzterem in keiner Form seri\"os. \\
			\cite{Katajainen1998TheUH}& Artikel in einem Konferenzberich & 2 & 3 & 2 & Gefunden habe ich diese Quelle durch Semantic Scholar. Ich habe diese Quelle ausgewählt, da hier der bekannte Algorithmus Heapsort erweitert und verbessert wird. \\
			\cite{java} & Website & 5 & 3 & 2 & Ich habe diese Website durch eine Google Suche gefunden. Diese ist offiziell von Oracle verfasst und beschreibt wie man in Java sortieren kann. Allerdings ist auch bei einer offiziellen Quelle wie dieser nicht gegeben das die Website unverändert bleibt. Dazu ist es nicht leicht heraus zu finden wer diese konkret verfasst hat.\\ 		
		\end{tabular}
	\end{table}
 	\clearpage
	\bibliography{references}
	\bibliographystyle{apacite}
\end{document}